% ********** Rozdział 2 **********
\chapter{Funkcjonalności i niefunkcjonalności}

\section{Wymagania funkcjonalne:}
\begin{itemize}
       
    \item \textbf{Obsługa zamówień:}
    \begin{itemize}
        \item Umożliwia wybór produktów przez użytkownika.
        \item Obsługuje proces zakupu z automatycznym rozliczaniem płatności.
        \item Informuje o dostępności produktów w automacie.
        \item Wyświetla szczegóły transakcji, takie jak reszta i potwierdzenie zakupu.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Obsługa klienta:}
    \begin{itemize}
        \item Zapewnia prosty interfejs dla użytkowników do zakupu produktów.
        \item Umożliwia poprawną obsługę wyjątków, takich jak brak produktu czy błędne dane.
        \item Umożliwia użytkownikom interakcję z systemem w intuicyjny sposób.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Logistyka i dostawy:}
    \begin{itemize}
        \item Śledzi dostępność produktów w automacie.
        \item Zarządza stanem magazynowym automatów.
        \item Umożliwia szybkie uzupełnianie brakujących produktów.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Bezpieczeństwo danych:}
    \begin{itemize}
        \item Chroni dane użytkowników i transakcji przed utratą i błędami.
        \item Stosuje mechanizmy weryfikacji dostępu do panelu administracyjnego.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Zarządzanie asortymentem:}
    \begin{itemize}  
        \item Pozwala administratorowi na dodawanie, edytowanie i usuwanie produktów.
        \item Aktualizuje ceny i stany magazynowe w czasie rzeczywistym.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

\section{Wymagania niefunkcjonalne:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Wydajność:}
    \begin{itemize}
        \item System działa płynnie i szybko, nawet podczas intensywnego użytkowania.    
    \end{itemize}

    
    \item \textbf{Dostępność:}
    \begin{itemize}
        \item System powinien być dostępny 24/7 z minimalnymi przerwami na konserwację.
    \end{itemize}


    
    \item \textbf{Skalowalność:}
    \begin{itemize}
        \item System powinien być łatwo skalowalny, aby dostosować się do wzrostu liczby klientów i transakcji.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Bezpieczeństwo:}
    \begin{itemize}
        \item Zapewnienie ochrony danych transakcyjnych i dostępu administracyjnego.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Interfejs użytkownika:}
    \begin{itemize}
        \item Przyjazny i intuicyjny interfejs użytkownika, który umożliwia łatwe nawigowanie i korzystanie z systemu.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Zgodność z przepisami:}
    \begin{itemize}
        \item System powinien spełniać wszystkie wymogi prawne i regulacje dotyczące przechowywania i przetwarzania danych osobowych oraz transakcji.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Wsparcie technologiczne:}
    \begin{itemize}
        \item System powinien być oparty na nowoczesnych technologiach i frameworkach, aby zapewnić stabilność, bezpieczeństwo i skalowalność.
    \end{itemize}
\end{itemize}






% ********** Koniec rozdziału **********
